# homework4JavaBasic



## Мини-проект "Счастливая семья"
 Суть проекта: описание структуры семьи с учетом того, что у каждого человека есть кровные родственники, а состав семьи может со временем меняться.

 До прохождения темы "Коллекции" все домашние задания должны быть выполнены с использованием массивов (НЕ используйте интерфейсы List, Set, Map, пока об этом не будет прямо сказано в задании).

## Объекты

### Задание

- Создайте и опишите классы: Домашний любимец(Pet), Человек(Human). Создайте конструкторы для написанных классов. Создайте класс Main и в нем создайте экземпляры описанных классов.

- Сделайте поля всех классов приватными.

- Создайте и опишите класс Семья (Family). Будем считать, что семья может создаваться 2-мя людьми, которые не расходятся и могут рождать/усыновлять своих детей. Дети могут взрослеть и уходить из семьи, создавая свою собственную.

- Переопределите методы equals() и hashCode() во всех классах проекта.

- В классе Family добавьте метод deleteChild(Human child) c учетом наличия данных методов.

### Технические требования:

1.Опишите у класса Pet следующие поля:

- вид животного (species), строка (собака, кот и тд)

- кличка (nickname)

- возраст (age)

- уровень хитрости (trickLevel) (целое число от 0 до 100)

- привычки (habits) (массив строк)

2.Опишите у класса Pet и реализуйте следующие методы:

- покушать (eat) (метод выводит на экран сообщение Я кушаю!)

- отозваться (respond) (метод выводит на экран сообщение Привет, хозяин. Я - [имя животного]. Я соскучился!)

- сделать домашнюю гадость (foul) (метод выводит на экран сообщение Нужно хорошо замести следы...)

3.Опишите у класса Human следующие поля:

- Имя (name)

- Фамилия (surname)

- Год рождения (year), число

- Уровень IQ (iq) (целое число от 0 до 100)

- Домашний любимец (pet) (объект типа Pet)

- Мама (mother) (объект типа Human)

- Папа (father) (объект типа Human)

- Расписание внерабочих занятий (schedule) (2-мерный массив: [день недели] x [тип секции/отдыха])

4.Опишите у класса Human и реализуйте следующие методы:

- поприветствовать своего любимца (greetPet)("Привет, [имя животного]")

- описать своего любимца (describePet): (вывести на экран всю информацию о своем питомце: "У меня есть [вид животного], ему [возраст животного] лет, он [очень хитрый]/[почти не хитрый]". Степень описания хитрости должна зависеть от уровня хитрости питомца, если больше 50 - [очень хитрый], если меньше или равно 50 - [почти не хитрый])

5.Переопределите метод toString() у обоих классов;

- у класса Pet должен выводить сообщение следующего вида: dog{nickname='Rock', age=5, trickLevel=75, habits=[eat, drink, sleep]}, где dog - вид животного;

- у класса Human должен выводить сообщение следующего вида: Human{name='Michael', surname='Karleone', year=1977, iq=90, mother=Jane Karleone, father=Vito Karleone, pet=dog{nickname='Rock', age=5, trickLevel=75, habits=[eat, drink, sleep]}}

6.В классе Pet создайте конструкторы:

- конструктор, описывающий вид животного и его кличку

- конструктор, описывающий все поля животного

- пустой конструктор

7.В классе Human создайте конструкторы:

- конструктор, описывающий имя, фамилию и год рождения

- конструктор, описывающий имя, фамилию, год рождения, папу и маму

- конструктор, описывающий все поля

- пустой конструктор

8.Объявите все поля существующих классов как приватные. Добавьте геттеры и сеттеры; сделайте рефакторинг существующих методов с учетом изменений.

Опишите у класса Family следующие поля:

- мама mother (тип Human)

- папа father (тип Human)

- дети children (массив Human)

- домашний любимец pet (тип Pet)

9.Добавьте геттеры, сеттеры; переопределите toString так чтобы он показывал всю информацию о всех членах семьи.

10.В классе Family создайте конструктор:

- единственным условием создания новой семьи является наличие 2-х родителей, при этом у родителей должна устанавливаться ссылка на текущую новую семью, а семья создается с пустым массивом детей.

11.Сделайте рефакторинг класса Human с учетом структуры Family:

- удалите из Human всю информацию, дублирующуюся в классе Family (Human должен хранить только информацию описывающую себя)

- добавьте поле family (тип Family) (теперь оно хранит всю информацию о семейных данных человека)

- добавьте необходимые геттеры, сеттеры, конструкторы; удалите неактуальные конструкторы и методы; сделайте рефакторинг методов поприветствовать своего любимца, описать своего любимца, накормить

- сделайте рефакторинг метода toString(). Он должен выводить информацию в следующем формате: Human{name='Name', surname='Surname', year=1, iq=1, schedule=[[day, task], [day_2, task_2]]}

12.В Family опишите методы:

- добавить ребенка addChild (принимает тип Human и добавляет его в массив детей; добавляет ребенку ссылку на текущую семью)

- удалить ребенка deleteChild (принимает индекс массива и удаляет данный элемент; возвращает логическое значение - был ли удален элемент)

- получить количество человек в семье countFamily (родители в семье никогда не изменяются; если происходит изменение родительского состава - это уже другая семья)

- переопределите метод toString()

- Решите какие поля стоит использовать для сравнения в методе equals() (к примеру, привычки животного могут меняться).

- Решите какие поля стоит использовать для сравнения в методе equals() (к примеру, привычки животного могут меняться).

13.В классе Main создайте несколько семей, чтобы у каждого из классов были использованы все возможные конструкторы. Выведите информацию о каждом человеке на экран.

14.В классе Main создайте маму, папу, ребенка и его домашнее животное. Присвойте все необходимые ссылки (у ребенка на родителей и питомца), чтобы получилась полноценная семья. Вызовите все доступные методы у ребенка (включая метод toString()) и у его питомца.
Методы должны не просто добавлять/удалять элементы в массив Human но и производить необходимые модификации (добавленному/удаленном элементу установить/удалить ссылку на текущую семью). При удалении элемента, в массиве не должно оставаться пустых мест - необходимо создать новый массив.